萬人被捕 撐傘擋椒如港抗爭

萬人被捕 撐傘擋椒如港抗爭

【西雅圖】示威者撐傘擋椒令CNN記者想起香港。

黑人弗洛伊德死於警暴觸發的示威持續八日，據報全美逾1.1萬人被捕，但民眾仍繼續堅持上街，有首次示威的少女稱不想再沉默。

相關新聞：軍方憂淪政治打手損害威信

首次示威少女︰不想再沉默

網媒BuzzFeed前日引述30地警察部門的數字報道，。。。。。。。。。。。。。。。，「他向我表達感受的方式，和他覺得要押上性命上街令我心碎」，於是她也決定冒險，但軍方介入令她不敢再上街。

美國多間傳媒。。。。。。。。。但暴力行為大大減少。

然而，波特蘭和西雅圖亦有警察以武力驅散人群，前晚在西雅圖市議會一帶聚集、站在警方防線前的數百名示威者中，前線不乏撐起雨傘遮擋警方鎮暴武器如胡椒噴霧的人，有線新聞網絡（CNN）記者指畫面讓人想起去年的香港反送中示威。
路透社